[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Hàng năm, kiểm toán viên kiểm toán khách hàng A và chọn chỉ tiêu lợi nhuận trước thuế để xác định mức trọng yếu tổng thể đối với toàn bộ báo cáo tài chính. Tuy nhiên, trong năm nay vì sự biến động đột biến chi phí nên kết quả hoạt động kinh doanh bị lỗ. Trong khi đó, chỉ tiêu doanh thu của khách hàng A không có sự biến động bất thường giữa các năm, chỉ tiêu nào sau đây là tiêu chí để xác định mức trọng yếu tổng thể đối với toàn bộ báo cáo tài chính trong năm nay đối với khách hàng A:",
    "answer": "Doanh thu bán hàng và cung cấp dịch vụ"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Những thông tin nào dưới đây liên quan tới thực hiện thủ tục phân tích là KHÔNG đúng? Thủ tục phân tích:",
    "answer": "là yêu cầu bắt buộc trong quá trình thực hiện cam kết kiểm toán."
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán cho Công ty Cổ phần Hoàng Anh, kiểm toán viên thấy rằng, báo cáo tài chính được lập, trên các khía cạnh trọng yếu, phù hợp với khuôn khổ về lập và trình bày báo cáo tài chính được áp dụng. Tuy nhiên, sự xuất hiện của đại dịch Covid 19 trong khoảng thời gian sau khi năm tài chính kết thúc và trước ngày phát hành báo cáo kiểm toán đã gây ra những ảnh hưởng tiêu cực đến tình hình hoạt động và kết quả kinh doanh của Công ty. Theo xét đoán của kiểm toán viên, vấn đề này cho thấy sự tồn tại của các yếu tố không chắc chắn có thể ảnh hưởng nghiêm trọng đến khả năng hoạt động của Công ty, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần và có “Đoạn nhấn mạnh” về vấn đề được phát hiện liên quan đến ảnh hưởng của đại dịch Covid 19 đến hoạt động của Công ty."
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu tổng quát trong kiểm toán chu trình mua hàng và thanh toán là:",
    "answer": "đánh giá liệu những tài khoản liên quan có được phản ánh trung thực, hợp lý theo đúng chuẩn mực kế toán."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây được lưu trữ trong hồ sơ kiểm toán chung:",
    "answer": "Giấy phép hoạt động kinh doanh của đơn vị được kiểm toán"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung nào dưới đây chỉ ra giới hạn của mang tính “cố hữu” của kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Các KTV được kỳ vọng là phát hiện các gian lận trọng yếu trong báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Trên cơ sở bằng chứng được thu thập và đánh giá, kiểm toán viên quyết định tăng rủi ro kiểm soát ước đoán so với dự kiến. Để có rủi ro kiểm toán không thay đổi so với dự kiến ban đầu, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "Giảm rủi ro phát hiện dự kiến."
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Bộ phận nào dưới đây có khả năng phê chuẩn những thay đổi trong mức lương?",
    "answer": "Bộ phận nhân sự."
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Mô tả kiểm soát nội bộ bằng cách nào sẽ hữu ích khi hệ thống kết hợp xử lý thủ công và xử lý máy tính trong các ứng dụng kế toán quan trọng?",
    "answer": "Lưu đồ."
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên KHÔNG gửi thư xác nhận trong kiểm toán khoản mục nào dưới đây?",
    "answer": "Tiền mặt."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục nào dưới đây thu thập bằng chứng có độ tin cậy cao nhất.",
    "answer": "Kiểm kê tiền mặt"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Nếu kiểm toán viên sử dụng kết quả của kiểm toán viên khác trong việc hình thành ý kiến của mình trên báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính, và nhận định rằng không có sai phạm trọng yếu nào trên báo cáo tài chính chưa được điều chỉnh thì họ nên:",
    "answer": "đưa ra ý kiến dạng chấp nhận toàn phần và không đề cập tới công việc của kiểm toán viên khác."
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Liên quan đến việc thực hiện thủ tục phân tích trong quá trình kiểm toán báo cáo tài chính, kiểm toán viên có một vài gợi ý sau đây để thực hiện hiệu quả:\nI. Các giao dịch thông thường, các số dư tài khoản và các loại hình nghiệp vụ không khác nhau đáng kể giữa giai đoạn này với giai đoạn tiếp theo.\nII. Các số dư tài khoản và các loại hình nghiệp vụ mà việc kiểm tra chi tiết không có hiệu quả bởi vị một sai sót trọng yếu không được phát hiện\nIII. Số dư tài khoản và loại hình nghiệp vụ mà theo đó khó có thể thu được bằng chứng từ những thủ tục kiểm toán khác.\nNhững câu nào đúng?",
    "answer": "Cả 3 câu đều đúng."
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Nghi ngờ các khoản công nợ bị khai giảm, KTV tiến hành đối chiếu thông tin có liên quan từ chứng từ gốc lên sổ kế toán, KTV đang thực hiện hướng xác minh:",
    "answer": "tính có thực."
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Các doanh nghiệp kiểm toán chủ yếu cung cấp dịch vụ:",
    "answer": "kiểm toán báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Khi KTV đưa ra ý kiến ko phải là ý kiến chấp nhận toàn phần thì KTV cần mô tả rõ ràng trong:",
    "answer": "Báo cáo kiểm toán"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên muốn xác minh độ tin cậy của số dư phải thu khách hàng. Kỹ thuật kiểm toán phù hợp là:",
    "answer": "Xác minh tài liệu"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Liên quan đến việc thực hiện thủ tục phân tích trong quá trình kiểm toán báo cáo tài chính, kiểm toán viên có một vài gợi ý sau đây để thực hiện hiệu quả:\nI. Các giao dịch thông thường, các số dư tài khoản và các loại hình nghiệp vụ không khác nhau đáng kể giữa giai đoạn này với giai đoạn tiếp theo.\nII. Các số dư tài khoản và các loại hình nghiệp vụ mà việc kiểm tra chi tiết không có hiệu quả bởi vì một sai sót trọng yếu không được phát hiện\nIII. Số dư tài khoản và loại hình nghiệp vụ mà theo đó khó có thể thu được bằng chứng từ những thủ tục kiểm toán khác.",
    "answer": "Câu I, II, III đúng"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Một công ty ghi nhận một nghiệp vụ mua hàng hóa và khoản công nợ có liên quan, nhưng bỏ sót việc ghi nhận hàng tồn kho còn tồn ở thời điểm cuối kỳ, ảnh hưởng tới báo cáo tài chính là:",
    "answer": "thu nhập bị phản ánh thấp hơn."
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán khoản phải trả, mục tiêu kiểm toán đặc thù: Những khoản phải trả người bán đã được ghi nhận đủ, có liên quan đến mục tiêu chung nào?",
    "answer": "Trọn vẹn"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào dưới đây không đúng về kỹ thuật phỏng vấn là",
    "answer": "Kỹ thuật thu thập bằng chứng có độ tin cậy cao nhất trong các kỹ thuật thu thập bằng chứng kiểm toán"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh các khoản phải thu ghi trong bảng kê của đơn vị có thật và số tiền có đúng không, kiểm toán nên sử kỹ thuật nào dưới đây là phù hợp:",
    "answer": "Lấy xác nhận của người mua"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Phân tích hệ số quay vòng hàng tồn kho nhằm đánh giá biến động của hàng tồn kho thuộc loại thử nghiệm kiểm toán nào?",
    "answer": "Thử nghiệm phân tích cơ bản"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Khi mà kiểm toán viên xác định rủi ro kiểm soát ở mức thấp thì kiểm toán viên nên:",
    "answer": "Thực hiện thử nghiệm kiểm soát"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "KTV tiến hành xem xét tính có thật của nghiệp vụ nhập hàng bằng việc kiểm tra phiếu nhập kho, hóa đơn và biên bản nghiệm thu. Đó là việc KTV thực hiện kỹ thuật nào",
    "answer": "Xác minh tài liệu"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Ủy ban kiểm soát của một công ty thường bao gồm:",
    "answer": "Các thành viên của hội đồng quản trị không kiêm nhiệm các chức vụ quản lý"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát liên quan tới chu trình mua hàng và thanh toán để đảm bảo rằng đơn vị ghi nhận nghiệp vụ mua hàng vào đúng thời điểm nhận được hàng hóa, dịch vụ là thỏa mãn mục tiêu kiểm toán:",
    "answer": "kịp thời."
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu kiểm toán hướng tới kiểm tra về tính chính xác trong việc chuyển số liệu từ các nghiệp vụ được ghi chép trên nhật ký chuyển vào các sổ phụ/chi tiết và sổ cái có liên quan tới cở sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Đánh giá và phân bổ"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Các thông tin nào không phải là thông tin cần thu thập trong bước tìm hiểu về hoạt động và ngành nghề kinh doanh của khách hàng:",
    "answer": "Thu thập bằng chứng kiểm toán về sự chênh lệch giữa giá trị ghi sổ của hàng tồn kho và kết quả kiểm kê hàng tồn kho"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục đánh giá rủi ro trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán nhằm",
    "answer": "Đánh giá rủi ro có sai phạm trọng yếu"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Một thủ tục kiểm soát quan trọng trong chu trình bán hàng và thu tiền là sự phân tách trách nhiệm giữa thu chi tiền và ghi sổ kế toán. Mục đích liên quan trực tiếp đến thủ tục này là thẩm định rằng",
    "answer": "các khoản thu tiền thực tế phát sinh được ghi chép."
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây có thể cung cấp sự đảm bảo liên quan tới cơ sở dẫn liệu đánh giá của khoản phải thu khách hàng?",
    "answer": "Đánh giá dự phòng phải thu khó đòi để phát hiện sự bất hợp lý."
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Trọng yếu và rủi ro kiểm toán có mối quan hệ như sau:",
    "answer": "Mối quan hệ tỷ lệ nghịch"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây KHÔNG phải là một trong những yếu tố của môi trường kiểm soát?",
    "answer": "Giám sát thường xuyên và định kỳ của nhà quản lý nhằm phát hiện các yếu điểm của kiểm soát nội bộ."
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Để kiểm soát nội bộ hiệu lực thì:",
    "answer": "người bảo vệ tài sản không nên là người giữ sổ kế toán đối với tài sản đó"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát nội bộ nào dưới đây có thể đạt được hiệu lực cao nhất trong việc ngăn chặn khả năng người bán cố tình tăng sản lượng bán làm tăng khả năng không thu được tiền?",
    "answer": "Nhân viên phê chuẩn hạn mức tín dụng độc lập với chức năng bán hàng."
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập những hiểu biết tổng thể về khách hàng như rủi ro kinh doanh liên quan, kiểm soát nội bộ,… là thực hiện thủ tục kiểm toán nào",
    "answer": "Thủ tục đánh giá rủi ro"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp nào kiểm toán viên không cần nêu ‘Cơ sở của ý kiến kiểm toán’ trên báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính?",
    "answer": "Trường hợp kiểm toán viên đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Lập kế hoạch kiểm toán có thể chia thành các giai đoạn sau:",
    "answer": "Thiết lập kế hoạch kiểm toán tổng thể và xây dựng kế hoạch kiểm toán chi tiết cho cuộc kiểm toán"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật kiểm kê giúp kiểm toán viên xác minh được mục tiêu kiểm toán nào:",
    "answer": "Sự tồn tại của tài sản hữu hình"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh về tính trọn vẹn, kiểm toán viên thực hiện trình tự:",
    "answer": "từ chứng từ gốc đến sổ cái."
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật nào sau đây không phải kỹ thuật thu thập bằng chứng.",
    "answer": "Phản ánh các nghiệp vụ kinh tế phát sinh vào Nhật ký chung"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của việc KTV rà soát hồ sơ kiểm toán trong giai đoạn kết thúc kiểm toán:",
    "answer": "Nhằm giúp KTV hoàn thành kiểm toán đúng theo các quy định hiện hành và từ đó đảm bảo chất lượng kiểm toán"
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm toán nào dưới đây không được xem là một thử nghiệm kiểm soát?",
    "answer": "Lấy xác nhận số nợ phải thu khách hàng"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Khi cân nhắc về kiểm soát nội bộ, kiểm toán viên cần ý thức được khái niệm bảo đảm hợp lý ghi nhận rằng:",
    "answer": "chi phí cho kiểm soát nội bộ không nên vượt quá lợi ích mà kiểm soát đó mang lại"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Các hoạt động kiểm soát có thể được phân loại thành các chính sách và thủ tục liên quan đến:",
    "answer": "soát xét thực hiện, xử lý thông tin, kiểm soát vật chất, phân tách nhiệm vụ, phê chuẩn nghiệp vụ."
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên không sử dụng phương pháp kiểm kê khi kiểm toán viên kiểm toán",
    "answer": "Nghĩa vụ thuế phải nộp của đơn vị"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây không thuộc môi trường kiểm soát của KSNB?",
    "answer": "Kiểm soát vật chất"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "KTV tiến hành kiểm tra các phương pháp tính giá doanh nghiệp đã sử dụng trong kỳ kinh doanh nhằm xác minh độ tin cậy của các số liệu có liên quan, KTV đã hướng tới mục tiêu:",
    "answer": "tính giá."
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của KTV xem xét dấu hiệu hoạt động liên tục của khách hàng nhằm…",
    "answer": "Giúp KTV xem xét BCTC đã được lập trên giả thuyết hoạt động liên tục là phù hợp"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Trong kiểm toán các khoản phải thu khách hàng, kiểm toán viên lập một thư xác nhận và gửi tới cho khách hàng để khách hàng xác nhận số dư khoản phải thu khách hàng. Theo đó, thủ tục kiểm toán viên đã thực hiện là gì?",
    "answer": "Thử nghiệm cơ bản đối với số dư"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây không thuộc kiểm soát nội bộ?",
    "answer": "môi trường kinh doanh"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Trong báo cáo kiểm toán quy định người nhận báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính là:",
    "answer": "người ký hợp đồng kiểm toán với công ty kiểm toán hoặc kiểm toán viên."
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây liên quan đến kiểm soát nội bộ là KHÔNG thích hợp?",
    "answer": "Không nên để một người vừa giữ tài sản lại vừa giữ sổ kế toán đối với tài sản đó."
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát liên quan tới chu trình mua hàng và thanh toán để đảm bảo rằng các nghiệp vụ mua hàng đã ghi nhận là của hàng hóa, dịch vụ đã nhận được, nhằm thỏa mãn mục tiêu kiểm toán:",
    "answer": "phát sinh."
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Ngay khi nhận được tiền, nhân viên có trách nhiệm:",
    "answer": "ghi số tiền đó vào Nhật ký thu tiền"
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích chính của kiểm toán viên khi thu thập hiểu biết về kiểm soát nội bộ và đánh giá rủi ro kiểm soát là:",
    "answer": "để xác định bản chất, thời gian, phạm vi của các công việc kiểm toán tiếp theo"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục đánh giá rủi ro được thực hiện trong giai đoạn nào?",
    "answer": "Giai đoạn II: Lập kế hoạch kiểm toán"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây không phải là một trong những yếu tố của môi trường kiểm soát:",
    "answer": "Giám sát thường xuyên và định kỳ của nhà quản lý nhằm phát hiện các yếu điểm của kiểm soát nội bộ"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp phạm vi công việc kiểm toán bị giới hạn, kiểm toán viên có thể đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần không?",
    "answer": "Không"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Lợi ích quan trọng nhất mà công ty kiểm toán độc lập đưa ra báo cáo kiểm toán hàng năm là:",
    "answer": "đảm bảo rằng các hành vi phạm pháp (nếu có) sẽ được thông tin đến cho các đ.ối tượng sử dụng kết quả kiểm toán."
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Các sai phạm thường gặp trong quá trình thực hiện thủ tục phân tích bao gồm các nguyên nhân sau, ngoại trừ:",
    "answer": "quy mô mẫu chọn quá ít."
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên độc lập thực hiện các công việc khác nhau nhằm đạt được sự hiểu biết về kiểm soát nội bộ của khách hàng. Đây là cơ sở giúp cho kiểm toán viên:",
    "answer": "xác định nội dung, lịch trình và phạm vi của các thử nghiệm sẽ được thực hiện trong cuộc kiểm toán."
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên xác định mức trọng yếu tổng thể đối với toàn bộ báo cáo tài chính của đơn vị được kiểm toán là 20 tỷ VNĐ. Kiểm toán viên tiến hành phân bổ sai phạm có thể chấp nhận được đối với khoản mục hàng tồn kho là 5 tỷ VNĐ được coi là:",
    "answer": "Mức trọng yếu thực hiện"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Loại hình phân tích nào thường được kiểm toán viên sử dụng trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán tổng quát?",
    "answer": "Phân tích dựa trên cơ sở so sánh các tỉ lệ tương quan của các chỉ tiêu và khoản mục khác nhau của báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Công việc cần làm của KTV khi đánh giá khả năng chấp nhận khách hàng bao gồm các nội dung sau, ngoại trừ:",
    "answer": "xem xét tính liêm chính của ban giám đốc Công ty khách hàng."
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên sử dụng rủi ro kiểm soát để:",
    "answer": "quyết định mức chấp nhận được của rủi ro phát hiện theo các cơ sở dẫn liệu."
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây là kết quả của việc kiểm toán viên thực hiện kiểm tra \"chia cắt kỳ\" trong ghi nhận doanh thu?",
    "answer": "Doanh thu không được ghi nhận cho năm tài chính."
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của thử nghiệm kiểm soát:",
    "answer": "Thu thập sự bảo đảm hợp lý về việc thực hiện đầy đủ và hữu hiệu các thủ tục kiểm soát"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Bộ phận nào dưới đây có khả năng phê chuẩn những thay đổi trong mức lương:",
    "answer": "bộ phận nhân sự"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "Thực hiện lại là một kỹ thuật:",
    "answer": "Tốn thời gian và công sức"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Vấn đề nào sau đây kiểm toán viên kế nhiệm nên thu thập từ kiểm toán viên tiền nhiệm trước khi chấp nhận kiểm toán?",
    "answer": "Thực tế cần quan tâm về tính liêm chính của Ban giám đốc khách hàng."
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Thu thập bằng chứng về hiệu lực hoạt động kiểm soát nội bộ được thực hiện ở bước nào trong quy trình kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Thực hiện kế hoạch và chương trình kiểm toán"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Kết quả của thử nghiệm kiểm soát các nghiệp vụ mua hàng và thanh toán cho kết quả kiểm soát nội bộ của đơn vị hoạt động hiệu quả. Điều này cho phép kiểm toán viên:",
    "answer": "giảm quy mô của các thử nghiệm cơ bản đối với số dư khoản phải trả."
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên muốn xác minh những thủ tục kiểm soát của đơn vị được kiểm toán có đang sử dụng và hoạt động hiệu lực hay không thì kiểm toán viên cần thực hiện thủ tục nào?",
    "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Tại sao kiểm toán viên được yêu cầu đưa ra ý kiến về sự trình bày trung thực và hợp lí của các bảng khai tài chính?",
    "answer": "Các đối tượng sử dụng báo cáo tài chính muốn nhận được những nhận xét độc lập về thông tin được công bố để ra các quyết định đúng đắn."
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Trong nhiều trường hợp, kiểm toán viên có thể sử dụng các tỉ suất như là bằng chứng kiểm toán. Ví dụ, tỉ suất lợi nhuận gộp giảm sút không được giải thích có thể gợi ý khả năng nào trong số sau?",
    "answer": "Nghiệp vụ bán hàng bị bỏ sót."
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Việc tiếp nhận hàng hoá mua về nên dựa vào:",
    "answer": "chứng từ vận chuyển số hàng đó về đến đơn vị (vận đơn)"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích chính của kiểm toán viên khi thu thập hiểu biết về kiểm soát nội bộ và đánh giá rủi ro kiểm soát là để:",
    "answer": "xác định bản chất, thời gian, phạm vi của các công việc kiểm toán tiếp theo."
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Tính đầy đủ của bằng chứng kiểm toán không bị ảnh hưởng bởi các nhân tố sau:",
    "answer": "Tính thận trọng nghề nghiệp của kiểm toán viên"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Trong báo cáo kiểm toán có một đoạn đề cập đến vấn đề đã được thuyết minh phù hợp trong báo cáo tài chính mà theo xét đoán của kiểm toán viên, vấn đề đó đặc biệt quan trọng để người sử dụng hiểu được báo cáo tài chính. Đoạn này được gọi là:",
    "answer": "Đoạn “Vấn đề cần nhấn mạnh”."
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm soát giúp ngăn chặn việc ghi nhận những hóa đơn mua hàng của cá nhân người lao động, nhà quản lý vào chi phí của công ty nhằm hướng tới mục tiêu kiểm soát",
    "answer": "nghiệp vụ mua hàng được ghi nhận là của hàng hóa, dịch vụ đã nhận được."
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây không thuộc môi trường kiểm soát của KSNB?",
    "answer": "Triết lý và phong cách sống của nhà quản lý"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm tra chi tiết nghiệp vụ sử dụng kỹ thuật thu thập bằng chứng nào sau đây:",
    "answer": "Xác minh tài liệu"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Rủi ro có sai phạm trọng yếu ở cấp cơ sở dẫn liệu",
    "answer": "Để xác định nội dung, lịch trình và phạm vi của các thủ tục kiểm toán"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Liên quan tới việc lập kế hoạch một cuộc kiểm toán, câu nào dưới đây luôn luôn đúng?",
    "answer": "Quan sát kiểm kê hàng tồn kho nên thực hiện vào ngày kết thúc niên độ."
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Thứ tự các bước trong quy trình đánh giá kiểm soát nội bộ của kiểm toán viên là:",
    "answer": "đạt được sự hiểu biết về kiểm soát nội bộ, đánh giá rủi ro kiểm soát, thực hiện thử nghiệm kiểm soát, đánh giá lại rủi ro kiểm soát và thiết kế các thử nghiệm kiểm toán."
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Khi nghiên cứu và đánh giá các chính sách và thủ tục của hệ thống kiểm soát, việc hoàn thiện bảng câu hỏi liên quan nhiều nhất đến:",
    "answer": "thu thập hiểu biết ban đầu về kiểm soát nội bộ"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát của khách hàng kiểm toán là:",
    "answer": "hoạt động được nhà quản lý của đơn vị thiết kế nhằm đảm bảo hạn chế rủi ro và thực hiện được các mục tiêu của đơn vị."
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát không sử dụng các kỹ thuật thu thập bằng chứng sau:",
    "answer": "Gửi thư xác nhận"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Trong các yếu tố sau đây, yếu tố nào KHÔNG phải là các yếu tố cơ bản của một báo cáo kiêm toán về báo cáo tài chính?",
    "answer": "Phụ lục báo cáo kiểm toán."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị được kiểm toán trong năm tài chính đã thay đổi phương pháp tính khấu hao tài sản cố định làm ảnh hưởng trọng yếu đến báo cáo tài chính. Kiểm toán viên đã đề nghị điều chỉnh nhưng nhà quản lý của đơn vị không đồng ý. Kiểm toán viên đó nên:",
    "answer": "đưa ra ý kiến ngoại trừ do tính thiếu nhất quán trong sử dụng phương pháp kế toán, và cần giải thích tất cả các sự thay đổi và những ảnh hưởng của chúng đến kết quả kinh doanh của đơn vị."
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục nào sau đây thuộc thử nghiệm kiểm soát để khẳng định một hoạt động kiểm soát được vận hành hữu hiệu?",
    "answer": "kiểm tra dấu vết của việc duyệt chi trên các chứng từ chi tiền"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Trong kiểm soát, yếu tố nào dưới đây được xem là nền tảng của kiểm soát nội bộ và phụ thuộc vào quan điểm, nhận thức, phong cách điều hành… của nhà quản lý?",
    "answer": "Môi trường kiểm soát."
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Các bước trong quy trình phân tích:\n(1) phát triển mô hình, (2) ước tính giá trị và so sánh với giá trị ghi sổ,\n(3) xem xét tính độc lập và độ tin cậy của dữ liệu tài chính và nghiệp vụ, (4) xem xét những phát hiện qua kiểm toán, (5) phân tích nguyên nhân chênh lệch.\nSắp xếp thứ tự đúng.",
    "answer": "1, 3, 2, 5, 4"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Ghi Trong kiểm toán tài chính, có những điểm chưa được xác minh rõ ràng hoặc còn có những vấn đề chưa thể giải quyết xong trước khi kết thúc kiểm toán thì kiểm toán viên sẽ đưa ra ý kiến:",
    "answer": "Tùy vào bản chất của các vấn đề được phát hiện"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Các kỹ thuật kiểm toán nào dưới đây cung cấp bằng chứng kiểm toán có độ tin cậy thấp nhất:",
    "answer": "Phỏng vấn"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Hướng xác minh về quyền và nghĩa vụ được hiểu là KTV sẽ đánh giá:",
    "answer": "tài sản thuộc quyền sở hữu hoặc kiểm soát lâu dài của doanh nghiệp, các khoản nợ phải trả tương ứng với nghĩa vụ doanh nghiệp thanh toán cho các chủ nợ"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục nào dưới đây thu thập bằng chứng có độ tin cậy cao nhất?",
    "answer": "Kiểm kê tiền mặt."
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị được kiểm toán trong năm tài chính đã tự ý thay đổi phương pháp tính khấu hao tài sản cố định. Sự thay đổi này đã tạo ra sai phạm làm ảnh hưởng trọng yếu và không lan tỏa đến báo cáo tài chính. Kiểm toán viên đã đề nghị điều chỉnh nhưng nhà quản lý của đơn vị không đồng ý. Kiểm toán viên nên:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến ngoại trừ do tính thiếu nhất quán trong sử dụng phương pháp kế toán, và cần giải thích sự thay đổi và những ảnh hưởng của chúng đến kết quả kinh doanh của đơn vị trên báo cáo kiểm toán."
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Lợi ích quan trọng nhất mà công ty kiểm toán độc lập đưa ra báo cáo kiểm toán hàng năm là:",
    "answer": "Đảm bảo rằng các hành vi phạm pháp (nếu có) sẽ được thông tin đến cho các đối tượng sử dụng kết quả kiểm toán"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Một ý kiến ngoại trừ của kiểm toán viên được đưa ra khi phạm vi công việc bị giới hạn cần được giải thích trên:",
    "answer": "báo cáo kiểm toán."
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên muốn kiểm tra các nghiệp vụ mua hàng được tính toán và ghi chính xác số tiền chưa là mục tiêu liên quan đến cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Đánh giá và phân bổ"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Nội dung quan trọng trong đoạn mở đầu của báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính đề cập đến trách nhiệm của người đứng đầu đơn vị được kiểm toán trong việc lập báo cáo tài chính là",
    "answer": "Lập và trình bày báo cáo tài chính theo khuôn khổ về lập và trình bày báo cáo tài chính được chấp nhận."
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Tất những gì phải làm khi thu thập thông tin chuẩn bị cho một cuộc kiểm toán là:",
    "answer": "thu thập thông tin cơ sở và thông tin về nghĩa vụ pháp lý của đơn vị kiểm toán."
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Khi muốn xác minh về tính có thực của một tài sản, KTV sẽ thực hiện kiểm toán:",
    "answer": "từ sổ kế toán đến chứng từ gốc."
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Khi phát hiện ra sai sót trọng yếu trên báo cáo tài chính của đơn vị được kiểm toán, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần nếu đơn vị được kiểm toán đồng ý điều chỉnh theo ý kiến của kiểm toán viên."
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Khi phân tích về lương, theo bạn những nhân tố nào dưới đây ít tác động tới việc phân tích về lương",
    "answer": "Số lượng hàng tiêu thụ trong kỳ"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Các thủ tục cần thiết được kiểm toán viên sử dụng để đánh giá các đối tượng kế toán có được trình bày đúng vị trí trên bảng cân đối kế toán không, tức là KTV đang hướng tới mục tiêu về:",
    "answer": "phân loại và trình bày."
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng cơ bản của kiểm toán tài chính là",
    "answer": "Bằng chứng do kiểm toán viên thu thập được phải có liên quan tới cơ sở dẫn liệu về các hoạt động kinh tế và các sự kiện"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào sau đây không phải là lý do chính của việc kiểm toán báo cáo tài chính",
    "answer": "Do mâu thuẫn về quyền lợi giữa nhà quản lý của đơn vị được kiểm toán và kiểm toán viên nội bộ"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên xem xét tất cả các nghiệp vụ đã xảy ra đều được ghi chép đầy đủ trên sổ kế toán hay chưa là mục tiêu chung nào?",
    "answer": "Trọn vẹn"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Bước lập kế hoạch kiểm toán và thiết kế chương trình kiểm toán nhằm:",
    "answer": "Chuẩn bị các điều kiện cần thiết cho thực hiện kiểm toán hiệu quả và đảm bảo chất lượng"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "KTV kiểm tra tính chính xác cơ học của các chỉ tiêu thành tiền trên hóa đơn bán hàng. Đó là việc KTV thực hiện kỹ thuật nào",
    "answer": "Tính toán lại"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm tra khoản dự phòng nợ phải thu khó đòi, kiểm toán viên thường xem xét thời gian đến hạn của các khoản phải thu. Việc kiểm tra này nhằm đáp ứng mục tiêu nào của kiểm toán?",
    "answer": "Đánh giá."
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật kiểm kê được kiểm toán viên áp dụng với:",
    "answer": "tài sản vật chất"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Các thử nghiệm kiểm toán nào ít được thực hiện trong thực hiện kế hoạch kiểm toán",
    "answer": "Thủ tục phân tích chi tiết"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục nào dưới đây là thử nghiệm kiểm soát",
    "answer": "Gửi thư đến các đại lý để xác nhận hàng ký gửi của đơn vị"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Để thẩm định rằng tất cả các nghiệp vụ bán hàng được ghi sổ đầy đủ, thử nghiệm cơ bản cần được thực hiện với một mẫu đại diện các nghiệp vụ được chọn ra từ:",
    "answer": "Các hóa đơn bán hàng."
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Để đáp ứng mục tiêu phát sinh của doanh thu bán chịu, kiểm toán viên cần chọn mẫu kiểm tra từ:",
    "answer": "sổ chi tiết các khoản phải thu."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Phân tách nhiệm vụ là một phần không thể thiếu của:",
    "answer": "hoạt động kiểm soát của đơn vị."
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên không thể tham gia quá trình kiểm kê hàng tồn kho vào ngày kết thúc niên độ kế toán thì kiểm toán viên sẽ đưa ra ý kiến gì về ảnh hưởng của hàng tồn kho đến báo cáo tài chính?",
    "answer": "Chấp nhận từng phần."
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Ngay khi nhận được tiền, nhân viên có trách nhiệm:",
    "answer": "ghi số tiền đó vào Nhật ký thu tiền."
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Đoạn mở đầu của báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính cần khẳng định trách nhiệm của người đứng đầu đơn vị được kiểm toán trong việc lập báo cáo tài chính về:",
    "answer": "sự tuân thủ chuẩn mực và sự lựa chọn nguyên tắc, phương pháp kế toán."
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động kiểm soát nào dưới đây là thích hợp nhất để đảm bảo các nghiệp vụ bán chịu đã được ghi nhận?",
    "answer": "Máy tính in báo cáo về các hoạt động chuyển giao sản phẩm phù hợp với hóa đơn bán."
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào sau đây giải thích phải kiểm toán báo cáo tài chính của một doanh nghiệp:",
    "answer": "Ban quản trị của công ty có thể có những chỉ đạo làm sai lệch thông tin trong lập và công bố báo cáo tài chính"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm toán nào dưới đây cung cấp bằng chứng kiểm toán có độ tin cậy cao nhất:",
    "answer": "Kiểm toán viên thực hiện kiểm kê TSCĐ tại đơn vị được kiểm toán"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên chọn mẫu để kiểm tra việc ghi chép các nghiệp vụ bán hàng từ các chứng từ gửi ngân hàng lần theo đến hóa đơn bán hàng và đến sổ kế toán. Thử nghiệm này được thực hiện nhằm thỏa mãn cơ sở dẫn liệu nào của khoản mục Nợ phải thu/Doanh thu?",
    "answer": "Đầy đủ."
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên đưa ra ý kiến trái ngược khi:",
    "answer": "Có những vi phạm đáng kể trong việc công bố các thông tin trên báo cáo tài chính so với qui định hiện hành tới mức kiểm toán viên không thể đưa ra ý kiến ngoại trừ."
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Bằng chứng kiểm toán về tính chính xác cơ học được thực hiện từ kỹ thuật cơ bản nào sau",
    "answer": "Tính toán lại"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Khi cân nhắc về kiểm soát nội bộ, kiểm toán viên cần ý thức được khái niệm bảo đảm hợp lý ghi nhận rằng:",
    "answer": "chi phí cho kiểm soát nội bộ không nên vượt quá lợi ích mà kiểm soát đó mang lại."
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Việc sử dụng các hoá đơn bán hàng có đánh số thứ tự trước là một hoạt động kiểm soát có liên quan trực tiếp nhất tới việc đạt được mục tiêu nào?",
    "answer": "Trọn vẹn đối với các nghiệp vụ bán hàng."
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính có thể được trình bày:",
    "answer": "có thể bằng văn bản hoặc bằng miệng tùy theo yêu cầu của nhà quản lý và người sử dụng kết quả kiểm toán."
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Tình huống nào dưới đây là không đúng việc liên hệ với kiểm toán viên tiền nhiệm",
    "answer": "Kiểm toán viên kế nhiệm tự động liên hệ với kiểm toán viên tiền nhiệm mà không cần sự đồng ý của đơn vị được kiểm toán."
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thực hiện các thử nghiệm kiểm soát khi nào?",
    "answer": "Rủi ro kiểm soát ở mức không cao."
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Lý do phải lập kế hoạch kiểm toán là:",
    "answer": "nhằm giúp cuộc kiểm toán tiến hành đúng quy định trong chuẩn mực, chất lượng và hiệu quả."
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu kiểm toán hướng tới kiểm tra tất cả các hoá đơn mua hàng có được ghi sổ hết hay không có liên quan trực tiếp tới cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Đầy đủ"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Thực hiện kế hoạch kiểm toán là quá trình sử dụng:",
    "answer": "các phương pháp kĩ thuật ứng với đối tượng kiểm toán cụ thể để thu thập bằng chứng kiểm toán."
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Ghi nhận một khoản chi phí bán hàng vào chi phí sản xuất chung là vi phạm cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Phân loại"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Tính toán lại con số trong quá trình ghi sổ, cộng dồn, chuyển sổ, sang trang trong các phần hành kế toán tức là KTV đang hướng tới mục tiêu:",
    "answer": "chính xác cơ học."
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên đánh giá rủi ro kiểm soát ở mức cao khi:",
    "answer": "các chính sách và thủ tục kiểm soát không có."
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Quy trình mua hàng và thanh toán kết thúc bằng việc:",
    "answer": "thanh toán cho nhà cung cấp."
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Tiền kế hoạch kiểm toán gồm công việc nào sau đây:",
    "answer": "Nhận diện các lý do kiểm toán của công ty khách hàng"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "KTV tiến hành so sánh lợi nhuận/doanh thu, khi đó KTV thực hiện kỹ thuật nào dưới đây là phù hợp nhất?",
    "answer": "Phân tích."
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Quy trình mua hàng và thanh toán bắt đầu bằng việc:",
    "answer": "phát hành phiếu yêu cầu mua hàng của bộ phận sử dụng."
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Xác định loại ý kiến kiểm toán và phát hành báo cáo kiểm toán được thực hiện ở bước nào trong quy trình kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Hoàn thành cuộc kiểm toán và lập báo cáo kiểm toán"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu xác minh của kiểm toán tài chính cần hướng tới các mục tiêu cụ thể sau đây, ngoại trừ:",
    "answer": "tính hiệu năng của hoạt động quản lý"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên tìm hiểu kiểm soát nội bộ trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán để",
    "answer": "Đánh giá rủi ro kiểm soát"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập bằng chứng để kết luận về tính chính xác trong việc chuyển số liệu từ các nghiệp vụ được ghi chép trên nhật ký chuyển vào các sổ phụ/chi tiết và sổ cái liên quan tới mục tiêu kiểm toán nào?",
    "answer": "Tổng hợp và chuyển sổ"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Nhằm đánh giá xem đơn vị có theo dõi và cập nhật sổ sách về những hàng tồn kho chậm bán, dễ hỏng và quá hạn sử dụng hay không, kỹ thuật nào nên được kiểm toán viên sử dụng:",
    "answer": "Phỏng vấn và xem xét tài liệu về việc cập nhật sổ sách hàng tồn kho"
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Các yếu tố nào dưới đây không ảnh hưởng tới mức độ rủi ro kiểm toán mong muốn",
    "answer": "Kiểm toán viên bỏ sót một số các thủ tục kiểm toán trong phát hiện gian lận."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích cơ bản của việc thực hiện thủ tục phân tích thực hiện trong giai đoạn kết thúc kiểm toán",
    "answer": "Nhằm soát xét BCTC sau khi đã điều chỉnh và thu thập đầy đủ các bằng chứng thích hợp cho việc đưa ra ý kiến xác đáng"
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm soát nội bộ nào dưới đây có thể đảm bảo không thể có những hóa đơn khống đã được ghi nhận vào sổ cái tài khoản phải thu?",
    "answer": "Máy tính có thể so sánh tổng cộng doanh thu theo ngày với tổng cộng số phát sinh nợ trên sổ cái chi tiết tài khoản phải thu khách hàng."
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Liên quan tới việc lập kế hoạch một cuộc kiểm toán, câu nào dưới đây luôn luôn đúng",
    "answer": "Quan sát kiểm kê hàng tồn kho nên thực hiện vào ngày kết thúc niên độ"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Khi xây dựng chiến lược kiểm toán tổng thể, kiểm toán xác định:",
    "answer": "Xác định nội dung, lịch trình và phạm vi các nguồn lực cần thiết để thực hiện cuộc kiểm toán."
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin nào dưới đây liên quan đến kiểm soát nội bộ là không thích hợp?",
    "answer": "Các hoạt động kiểm soát bảo đảm rằng việc thông đồng giữa các nhân viên là không thể xảy ra."
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán cho Công ty Cổ phần ABC, kiểm toán viên thấy rằng, kết quả kinh doanh của công ty trong năm kiểm toán chứng tỏ công ty đang bị lỗ liên tục trong hai năm (năm trước và năm nay). Tuy nhiên, Giám đốc của Công ty vẫn quyết định chi khen thưởng và phúc lợi trong năm kiểm toán với số tiền là 100 triệu đồng. Mức trọng yếu mà kiểm toán viên xác định cho toàn bộ báo cáo tài chính là 150 triệu đồng. Giả sử không có sai phạm nào được phát hiện ngoài tình huống trên, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần và có đoạn nhận xét để làm sáng tỏ sự kiện trên – nhưng sự kiện này không ảnh hưởng trọng yếu đến báo cáo tài chính được kiểm toán."
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Để xác định các thủ tục kiểm soát có hiệu quả trong việc ngăn ngừa sự bỏ sót lập hóa đơn cho bán hàng, kiểm toán viên chọn một mẫu các nghiệp vụ phát sinh từ:",
    "answer": "hồ sơ lưu giữ các vận đơn."
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục nào được thiết kế phát hiện sai phạm trọng yếu có thể có trong số dư, nghiệp vụ đã ghi nhận, và trong những công bố trên báo cáo tài chính.",
    "answer": "Thủ tục cơ bản"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Trình tự đánh giá kiểm soát nội bộ trong kiểm toán tài chính gồm mấy bước?",
    "answer": "4 bước."
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Các bước công việc nào không thuộc việc thiết lập mức trọng yếu tổng thể:",
    "answer": "Thực hiện so sánh số dư đầu kỳ và cuối kỳ của khoản mục khoản phải thu để xác định rủi ro trọng yếu đối với khoản mục phải thu khách hàng"
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Để xác định rằng khoản phải trả người bán là đúng kỳ, thủ tục kiểm tra tính đúng kỳ cần kết hợp với:",
    "answer": "kiểm kê hàng tồn kho."
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Thư xác nhận phủ định thường được sử dụng hữu ích khi nào?",
    "answer": "Đánh giá mức rủi ro kiểm soát đối với khoản phải thu là thấp, số lượng các khoản phải thu có số dư nhỏ là nhiều và xem xét khả năng không trả lời của người nhận."
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": false,
    "question": "Hướng xác minh về quyền và nghĩa vụ được hiểu là:",
    "answer": "Tài sản thuộc quyền sở hữu hoặc kiểm soát của doanh nghiệp, các khoản nợ phải trả tương ứng với nghĩa vụ doanh nghiệp thanh toán cho các chủ nợ"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm soát được thực hiện khi nào?",
    "answer": "Kiểm toán viên đánh giá ban đầu về hệ thống kiểm soát nội bộ là hiệu lực"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá rủi ro nhằm mục đích nhận diện và đánh giá rủi ro sai phạm trọng yếu từ đó thiết kế thủ tục kiểm toán cụ thể cho cuộc kiểm toán là công việc được thực hiện ở bước nào trong quy trình kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Lập kế hoạch kiểm toán và thiết kế chương trình kiểm toán"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": false,
    "question": "KTV tiến hành so sánh Tài sản đầu năm - cuối năm để xem xét xu hướng biến động. Đó là việc KTV thực hiện kỹ thuật nào?",
    "answer": "Phân tích"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp nào kiểm toán viên không cần nêu lý do cho ý kiến và định lượng mức ảnh hưởng của lý do đó đối với báo cáo tài chính ?",
    "answer": "Trường hợp kiếm toán viên đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần."
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên sử dụng kỹ thuật quan sát để đánh giá sự phân tách trách nhiệm giữa thủ quỹ và kế toán tiền mặt trong hoạt động chi tiền, kỹ thuật trên áp dụng đối với loại thử nghiệm nào trong kiểm toán tài chính:",
    "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập bằng chứng để khẳng định tài sản cố định trình bày trên bảng cân đối kế toán có bao gồm tài sản thuê hoạt động hay không là mục tiêu cụ thể gắn với cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": false,
    "question": "Phát biểu nào sau đây về quy trình kiểm toán tài chính là đúng",
    "answer": "Tuân thủ quy trình khoa học đã xây dựng"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": false,
    "question": "Nếu kiểm soát nội bộ yếu thì kiểm toán viên cần:",
    "answer": "tăng cường phạm vi các thủ tục kiểm toán cơ bản."
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": false,
    "question": "Các thử nghiệm kiểm soát được thiết kế là nhằm xác định xem:",
    "answer": "Kiểm soát nội bộ có hoạt động hiệu lực không."
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình kiểm toán tài chính, KTV phải:",
    "answer": "phát hiện toàn bộ gian lận và sai sót trọng yếu của đơn vị được kiểm toán."
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": false,
    "question": "KTV xem xét các phương pháp tính giá doanh nghiệp đã sử dụng có phù hợp và nhất quán không, khi đó KTV hướng tới mục tiêu",
    "answer": "Tính giá"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": false,
    "question": "Trước khi chấp nhận một cuộc kiểm toán, kiểm toán viên kế nhiệm nên phỏng vấn kiểm toán viên tiền nhiệm xem:",
    "answer": "có bất cứ sự bất đồng nào với ban quản lý về việc áp dụng các nguyên tắc kế toán và các vấn đề quản lý khác hay không."
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": false,
    "question": "Một KTV đang kiểm toán khoản mục doanh thu, KTV chọn mẫu các nghiệp vụ trên sổ sách kế toán của đơn vị để từ đó kiểm tra các chứng từ gốc có liên quan, mục đích của KTV là gì?",
    "answer": "Việc ghi nhận doanh thu là có thực."
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm toán nào dưới đây không được xem là một thử nghiệm kiểm soát?",
    "answer": "Lấy xác nhận số nợ phải thu khách hàng."
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên của Công ty Y đã kết luận rằng Y không phải là một đơn vị hoạt động liên tục. Báo cáo tài chính đã được chuẩn bị trên cơ sở hoạt động liên tục và ban quản lý đã từ chối để thay đổi chúng. Ý kiến kiểm toán nào sẽ được đưa ra bởi các kiểm toán viên?",
    "answer": "Ý kiến kiểm toán trái ngược."
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": false,
    "question": "Các thử nghiệm kiểm soát được thiết kế là nhằm xác định xem:",
    "answer": "kiểm soát nội bộ có hoạt động hiệu lực không."
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu chính của kiểm toán tài chính là gì?",
    "answer": "Cung cấp cho người sử dụng về mức độ trung thực hợp lý của thông tin được kiểm toán"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": false,
    "question": "Qua kiểm toán cho Công ty NM, cho thấy rằng, công ty hiện đang gặp khó khăn về tài chính, vì có những khoản nợ đến hạn trả mà công ty không có khả năng thanh toán. Tình hình này đã được NM trình bày trên báo cáo tài chính và thuyết minh báo cáo tài chính. Giả sử rằng, các báo cáo tài chính đã được trình bày tuân theo chuẩn mực và chế độ kế toán hiện hành, khi đó, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "phát hành ý kiến chấp nhận toàn phần vì tình hình tài chính khó khăn của NM đã được trình bày trung thực và hợp lý trên báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": false,
    "question": "Chuẩn bị cho kế hoạch kiểm toán gồm công việc nào sau đây?",
    "answer": "Nhận diện các lý do kiểm toán của công ty khách hàng."
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": false,
    "question": "Tính thích hợp của bằng chứng kiểm toán liên quan tới:",
    "answer": "Độ tin cậy và tính phù hợp của bằng chứng kiểm toán"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": false,
    "question": "Các thủ tục cần thiết được kiểm toán viên sử dụng để đánh giá các đối tượng kế toán có được trình bày đúng vị trí trên bảng cân đối kế toán không, tức là KTV đang hướng tới mục tiêu về:",
    "answer": "Phân loại và trình bày"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích và phạm vi kiểm toán; trách nhiệm của Ban giám đốc khách hàng và của kiểm toán viên là những vấn đề (cùng với những vấn đề khác) thường được thể hiện trong tài liệu nào dưới đây?",
    "answer": "Hợp đồng kiểm toán."
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": false,
    "question": "Bốn giai đoạn mà một nghiệp vụ thường trải qua bao gồm:",
    "answer": "phê chuẩn, thực hiện, ghi chép và lưu giữ chứng từ."
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": false,
    "question": "Các thông tin nào không lưu trữ trong hồ sơ kiểm toán chung:",
    "answer": "Báo cáo tài chính của năm hiện hành"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": false,
    "question": "Việc tiếp nhận hàng hoá mua về nên dựa vào:",
    "answer": "chứng từ vận chuyển số hàng đó về đến đơn vị (vận đơn)."
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": false,
    "question": "Hồ sơ kiểm toán được kiểm toán viên thu thập cần đảm bảo:",
    "answer": "Nội dung hồ sơ kiểm toán phải đầy đủ để làm cơ sở cho ý kiến kiểm toán, bao gồm cả những trình bày của kiểm toán viên thể hiện đã tuân thủ các thủ tục theo yêu cầu của chuẩn mực kiểm toán."
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật kiểm tra vật chất không hướng tới xác minh mục tiêu nào?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": false,
    "question": "Khi phân tích về lương, theo bạn những nhân tố nào dưới đây ít tác động tới việc phân tích về lương?",
    "answer": "Số lượng hàng tiêu thụ trong kỳ."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm soát nào dưới đây có thể ngăn ngừa được sai phạm về đơn giá trên các hóa đơn bán hàng khác nhau đối với cùng một sản phẩm?",
    "answer": "Tất cả các hóa đơn bán hàng được kiểm tra một cách chi tiết sau khi được lập."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên từ chối đưa ra ý kiến trong trường hợp:",
    "answer": "kiểm toán viên không thể thu thập được đầy đủ bằng chứng thích hợp để làm cơ sở đưa ra ý kiến kiểm toán. Nhưng kiểm toán viên kết luận rằng những ảnh hưởng có thể có của những sai sót không được phát hiện (nếu có) có thể là trọng yếu và lan tỏa đối với báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của thử nghiệm kiểm soát là:",
    "answer": "thu thập bảo đảm hợp lý về việc thực hiện đầy đủ và hữu hiệu các thủ tục kiểm soát."
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": false,
    "question": "Bằng chứng kiểm toán về tính chính xác cơ học được thực hiện từ kỹ thuật cơ bản nào sau?",
    "answer": "Tính toán lại."
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình thực hiện những trách nhiệm cơ bản của một kiểm toán viên độc lập đối với báo cáo tài chính của công ty, KTV có trách nhiệm đối với:",
    "answer": "cổ đông, chủ nợ và các nhà đầu tư."
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": false,
    "question": "Nhân tố nào sau đây ảnh hưởng tới nhu cầu phải kiểm toán đối với báo cáo tài chính của khách hàng?",
    "answer": "Ban quản trị có những chỉ đạo sai lệch trong việc chuẩn bị báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thực hiện kiểm tra chi tiết các nghiệp vụ mua hàng bao gồm kiểm tra đơn đặt hàng, hoá đơn giá trị gia tăng, phiếu nhập kho và sổ sách kế toán. Theo đó, kiểm toán viên đã thực hiện thủ tục kiểm toán nào?",
    "answer": "Thử nghiệm cơ bản với nghiệp vụ"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": false,
    "question": "Bước đầu tiên trong quy trình đánh giá kiểm soát nội bộ là:",
    "answer": "thu thập hiểu biết về kiểm soát nội bộ."
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình thực hiện kiểm toán báo cáo tài chính, KTV chịu trách nhiệm:",
    "answer": "Đối với cổ đông, chủ nợ và các nhà đầu tư"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp phạm vi công việc kiểm toán bị giới hạn, kiểm toán viên có thể đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần không?",
    "answer": "Không."
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật nào dưới đây không phải kỹ thuật gửi thư xác nhận",
    "answer": "Đối chiếu số liệu giữa hóa đơn của nhà cung cấp với giấy báo giá của hàng mua"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": false,
    "question": "Để kiểm soát nội bộ hiệu lực thì:",
    "answer": "người bảo vệ tài sản không nên là người giữ sổ kế toán đối với tài sản đó."
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những lợi ích của kiểm toán tài chính là:",
    "answer": "Có thể giúp nhà quản lý doanh nghiệp tạo ra giá trị gia tăng từ chính những báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở dẫn liệu nào được chú ý nhất khi kiểm toán khoản phải trả:",
    "answer": "đầy đủ."
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản pháp quy không cần thu thập trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán gồm:",
    "answer": "thư xác nhận tiền gửi ngân hàng của khách hàng."
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục đánh giá rủi ro là:",
    "answer": "Thu thập hiểu biết về thực thể được kiểm toán, môi trường của đơn vị, bao gồm cả kiểm soát nội bộ của khách thể kiểm toán"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu xác minh của kiểm toán tài chính cần hướng tới các mục tiêu cụ thể sau đây, ngoại trừ:",
    "answer": "tính hiệu quả trong hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": false,
    "question": "Hồ sơ kiểm toán:",
    "answer": "được thiết kế để tạo điều kiện thuận lợi cho việc soát xét và giám sát công việc kiểm toán"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": false,
    "question": "Bước đầu tiên trong quy trình đánh giá kiểm soát nội bộ là:",
    "answer": "Thu thập hiểu biết về kiểm soát nội bộ"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": false,
    "question": "Trong các yếu tố sau đây, yếu tố nào không phải là các yếu tố cơ bản của một báo cáo kiêm toán về báo cáo tài chính:",
    "answer": "Thư quản lý"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm soát nội bộ được thiết lập tại một đơn vị chủ yếu để:",
    "answer": "thực hiện các mục tiêu của đơn vị"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của thử nghiệm kiểm soát là:",
    "answer": "thu thập bảo đảm hợp lý về việc thực hiện đầy đủ và hữu hiệu các thủ tục kiểm soát."
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": false,
    "question": "Trong quá trình kiểm toán tài chính, KTV phải",
    "answer": "Phát hiện gian lận và nhầm lẫn có ảnh hưởng trọng yếu thông qua việc thực hiện các kỹ thuật kiểm toán"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": false,
    "question": "Các thông tin nào không lưu trữ trong hồ sơ kiểm toán năm:",
    "answer": "Điều lệ công ty"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật đối chiếu một nghiệp vụ từ chứng từ gốc tới sổ sách kế toán thường là một thủ tục kiểm toán được thiết kế nhằm đạt được mục tiêu về:",
    "answer": "trọn vẹn."
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật kiểm tra vật chất không hướng tới xác minh mục tiêu nào:",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": false,
    "question": "KTV cần thảo luận với nhà quản lý đơn vị được kiểm toán trước khi phát hành báo cáo kiểm toán nhằm",
    "answer": "Giúp KTV trao đổi với đơn vị về các ý kiến kiểm toán dự thảo và thu thập các giải trình cần thiết từ các nhà quản lý"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": false,
    "question": "Rủi ro có sai phạm trọng yếu ở cấp độ cơ sở dẫn liệu bao gồm",
    "answer": "Rủi ro tiềm tàng và rủi ro kiểm soát"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": false,
    "question": "Các KTV xem xét các khoản nợ tiềm tàng trên BCTC của khách hàng vì",
    "answer": "Đảm bảo việc xem xét BCTC phản ánh trung thực và hợp lý xét trên những khía cạnh trọng yếu và tuân thủ chế độ hiện hành."
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": false,
    "question": "Trước khi chấp nhận một hợp đồng kiểm toán, kiểm toán viên kế nhiệm nên phỏng vấn kiểm toán viên tiền nhiệm về:",
    "answer": "sự hiểu biết của kiểm toán viên tiền nhiệm về lý do thay đổi kiểm toán viên của công ty khách hàng."
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật nào sau đây KHÔNG phải kỹ thuật thu thập bằng chứng?",
    "answer": "Kiểm tra."
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": false,
    "question": "Đâu không phải là nhóm thủ tục mà kiểm toán viên thực hiện để thu thập bằng chứng kiểm toán",
    "answer": "Thủ tục chấp nhận khách thể kiểm toán"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": false,
    "question": "Khả năng các báo cáo tài chính có thể bị trình bày không đúng, không đầy đủ, và không khách quan có liên quan tới rủi ro nào?",
    "answer": "Rủi ro thông tin"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây KHÔNG thuộc kiểm soát nội bộ?",
    "answer": "Môi trường kinh doanh."
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": false,
    "question": "Các thử nghiệm kiểm toán bao gồm:",
    "answer": "Thử nghiệm kiểm soát, thủ tục cơ bản, thủ tục đánh giá rủi ro"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán số dư khoản mục tiền mặt trên báo cáo tài chính, để xác minh sự hiện hữu của tiền mặt, kỹ thuật thu thập bằng chứng kiểm toán phù hợp là:",
    "answer": "Kiểm tra vật chất"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên sử dụng rủi ro kiểm soát để:",
    "answer": "Quyết định mức chấp nhận được của rủi ro phát hiện theo các cơ sở dẫn liệu."
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": false,
    "question": "Các phương pháp kỹ thuật cụ thể thường được sử dụng trong thủ tục kiểm soát gồm:",
    "answer": "các kỹ thuật kiểm toán cụ thể ngoại trừ kỹ thuật so sánh, tính toán và kỹ thuật kiểm kê."
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục phân tích trong giai đoạn lập kế hoạch là",
    "answer": "Thủ tục phân tích sơ bộ nhằm nhằm giúp kiểm toán viên đạt được sự hiểu biết về hoạt động và ngành nghề kinh doanh của đơn vị, đánh giá mức trọng yếu cho tổng thể báo cáo tài chính, mức trọng yếu cho từng nhóm giao dịch, số dư tài khoản và thông tin thuyết minh (mức sai phạm có thể chấp nhận được), nhận diện rủi ro của các khoản mục."
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh có sự cách li trách nhiệm giữa người ghi sổ kế toán với người quản lý hàng tồn kho tại đơn vị kiểm toán hay không, hệ thống kho bãi bảo quản hàng hoá có đảm bảo không, kiểm toán viên nên tiến hành kỹ thuật nào dưới đây:",
    "answer": "Quan sát và phỏng vấn về vấn đề phân li trách nhiệm và việc sử dụng kho bãi"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": false,
    "question": "Khi mà kiểm toán viên xác định rủi ro kiểm soát ở mức thấp thì kiểm toán viên nên làm gì?",
    "answer": "Thực hiện thử nghiệm kiểm soát."
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh về tính hiện hữu và phát sinh, kiểm toán viên thực hiện trình tự:",
    "answer": "từ sổ cái đến chứng từ gốc."
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": false,
    "question": "Ngày ký báo cáo kiểm toán phải được ghi vào ngày nào?",
    "answer": "Không được trước ngày nhà quản lý của đơn vị được kiểm toán ký báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây KHÔNG thuộc môi trường kiểm soát của kiểm soát nội bộ?",
    "answer": "Kiểm soát vật chất."
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": false,
    "question": "Các sự kiện xảy ra sau ngày kết thúc niên độ mà các KTV cần xem xét là",
    "answer": "Các sự kiện xảy ra sau ngày kết thúc niên độ (bao gồm các sự kiện xảy ra sau khi báo cáo kiểm toán đã được phát hành) và có ảnh hưởng tới báo cáo tài chính đã kiểm toán"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": false,
    "question": "Trong giai đoạn tiền kế hoạch, việc phỏng vấn kiểm toán viên tiền nhiệm là một thủ tục cần thiết nhằm",
    "answer": "Đánh giá về khả năng nhận lời mời kiểm toán."
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": false,
    "question": "Những con số được báo cáo là tài sản của công ty phải đại diện cho quyền sở hữu với tài sản mà công ty đã ghi nhận và những số liệu được trình bày về nợ phải trả trên bảng cân đối kế toán của công ty phản ánh đúng nghĩa vụ phải chi trả của công ty với “chủ nợ” có liên quan tới cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lựa chọn kỹ thuật kiểm tra kiểm soát nội bộ, yếu tố nào dưới đây ảnh hưởng quyết định tới lựa chọn kỹ thuật cho thử nghiệm kiểm soát:",
    "answer": "Tính chất của hoạt động kiểm soát cần kiểm tra"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát được thiết kế và thực hiện nhằm:",
    "answer": "Kiểm tra hiệu lực kiểm soát hoạt động trong việc ngăn ngừa và phát hiện những sai phạm trọng yếu ở mức cơ sở dẫn liệu liên quan"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên xem xét tất cả các nghiệp vụ đã xảy ra đều được ghi chép đầy đủ trên sổ kế toán hay chưa là mục tiêu chung nào?",
    "answer": "Trọn vẹn"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu kiểm toán hướng tới kiểm tra tất cả các hoá đơn mua hàng có được ghi sổ hết hay không có liên quan trực tiếp tới cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Đầy đủ"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": false,
    "question": "Ghi nhận một khoản chi phí bán hàng vào chi phí sản xuất chung là vi phạm cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Phân loại"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": false,
    "question": "Đánh giá rủi ro nhằm mục đích nhận diện và đánh giá rủi ro sai phạm trọng yếu từ đó thiết kế thủ tục kiểm toán cụ thể cho cuộc kiểm toán là công việc được thực hiện ở bước nào trong quy trình kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Lập kế hoạch kiểm toán và thiết kế chương trình kiểm toán"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập bằng chứng để khẳng định tài sản cố định trình bày trên bảng cân đối kế toán có bao gồm tài sản thuê hoạt động hay không là mục tiêu cụ thể gắn với cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": false,
    "question": "Khả năng các báo cáo tài chính có thể bị trình bày không đúng, không đầy đủ, và không khách quan có liên quan tới rủi ro nào?",
    "answer": "Rủi ro thông tin"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": false,
    "question": "Các thủ tục cần thiết được kiểm toán viên sử dụng để đánh giá các đối tượng kế toán có được trình bày đúng vị trí trên bảng cân đối kế toán không, tức là KTV đang hướng tới mục tiêu về:",
    "answer": "Phân loại và trình bày"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": false,
    "question": "Tiếp cận kiểm toán tài chính theo chu trình có nghĩa là:",
    "answer": "Phân chia đều những khoản mục trên báo cáo tài chính cho các kiểm toán viên trong nhóm."
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào không đúng khi nói về mục tiêu kiểm toán?",
    "answer": "Không có sự khác biệt giữa mục tiêu kiểm toán tổng quát đối về các nhóm giao dịch và mục tiêu kiểm toán cụ thể cho mỗi nhóm giao dịch."
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm cơ bản:",
    "answer": "Giúp KTV phát hiện những sai phạm trọng yếu trong số dư tài khoản, nghiệp vụ và giảm thiểu rủi ro phát hiện"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": false,
    "question": "Lợi ích quan trọng nhất mà công ty kiểm toán độc lập đưa ra báo cáo kiểm toán hàng năm là:",
    "answer": "Đảm bảo rằng các hành vi phạm pháp (nếu có) sẽ được thông tin đến cho các đối tượng sử dụng kết quả kiểm toán"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập những hiểu biết tổng thể về khách hàng như rủi ro kinh doanh liên quan, kiểm soát nội bộ,… là thực hiện thủ tục kiểm toán nào",
    "answer": "Thủ tục đánh giá rủi ro"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": false,
    "question": "Phát biểu nào sau đây về quy trình kiểm toán tài chính là đúng",
    "answer": "Tuân thủ quy trình khoa học đã xây dựng"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": false,
    "question": "Các doanh nghiệp kiểm toán chủ yếu cung cấp dịch vụ",
    "answer": "Kiểm toán Báo cáo tài chính"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": false,
    "question": "Phân tích hệ số quay vòng hàng tồn kho nhằm đánh giá biến động của hàng tồn kho thuộc loại thử nghiệm kiểm toán nào?",
    "answer": "Thử nghiệm phân tích cơ bản"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": false,
    "question": "Những con số được báo cáo là tài sản của công ty phải đại diện cho quyền sở hữu với tài sản mà công ty đã ghi nhận và những số liệu được trình bày về nợ phải trả trên bảng cân đối kế toán của công ty phản ánh đúng nghĩa vụ phải chi trả của công ty với “chủ nợ” có liên quan tới cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": false,
    "question": "Phỏng vấn nhà quản lý để nhận biết và đánh giá rủi ro là thủ tục kiểm toán nào?",
    "answer": "Thủ tục đánh giá rủi ro"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": false,
    "question": "Xác định loại ý kiến kiểm toán và phát hành báo cáo kiểm toán được thực hiện ở bước nào trong quy trình kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Hoàn thành cuộc kiểm toán và lập báo cáo kiểm toán"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán tài chính, mục tiêu chung đặt ra là xem xét các nghiệp vụ đã ghi chép trên sổ thực tế đã xảy ra, liên quan đến cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Xảy ra"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thu thập bằng chứng để kết luận về tính chính xác trong việc chuyển số liệu từ các nghiệp vụ được ghi chép trên nhật ký chuyển vào các sổ phụ/chi tiết và sổ cái liên quan tới mục tiêu kiểm toán nào?",
    "answer": "Tổng hợp và chuyển sổ"
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên muốn xác minh những thủ tục kiểm soát của đơn vị được kiểm toán có đang sử dụng và hoạt động hiệu lực hay không thì kiểm toán viên cần thực hiện thủ tục nào?",
    "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu tổng thể của cuộc kiểm toán tài chính là:",
    "answer": "Đánh giá tính trung thực và hợp lý, trên các khía cạnh trọng yếu, phù hợp với khuôn khổ về lập và trình bày báo cáo tài chính được áp dụng"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên muốn kiểm tra các nghiệp vụ mua hàng được tính toán và ghi chính xác số tiền chưa là mục tiêu liên quan đến cơ sở dẫn liệu nào?",
    "answer": "Đánh giá và phân bổ"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": false,
    "question": "Đặc trưng cơ bản của kiểm toán tài chính là",
    "answer": "Bằng chứng do kiểm toán viên thu thập được phải có liên quan tới cơ sở dẫn liệu về các hoạt động kinh tế và các sự kiện"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": false,
    "question": "Mục tiêu chính của kiểm toán tài chính là:",
    "answer": "Là việc KTV đưa ra ý kiến rằng BCTC có trung thực, hợp lý BCTC xét trên khía cạnh trọng yếu không, có lập và trình bày theo chế độ pháp lý hiện hành không"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát có tác dụng",
    "answer": "Ảnh hưởng lớn tới số lượng thực hiện những thử nghiệm cơ bản"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm tra các nghiệp vụ bán hàng có được ghi chép đúng kỳ kế toán hay không có liên quan tới mục tiêu kiểm toán nào?",
    "answer": "Đúng kỳ"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": false,
    "question": "KTV xem xét các phương pháp tính giá doanh nghiệp đã sử dụng có phù hợp và nhất quán không, khi đó KTV hướng tới mục tiêu",
    "answer": "Tính giá"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên xem xét sự khớp đúng của số chi tiết trên tài khoản với số tiền tổng cộng trên sổ kế toán liên quan, khớp đúng với tổng cộng số tiền trên tài khoản, với tổng số tiền trên Sổ cái tài khoản nhằm thu thập bằng chứng kiểm toán liên quan tới mục tiêu kiểm toán nào?",
    "answer": "Sự khớp đúng"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": false,
    "question": "Ngày ký báo cáo kiểm toán:",
    "answer": "Không được trước ngày nhà quản lý của đơn vị được kiểm toán ký báo cáo tài chính."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": false,
    "question": "Trình tự của các bước công việc sau đây là đúng trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán:\nI. Thực hiện thủ tục phân tích sơ bộ\nII. Đánh giá trọng yếu và rủi ro kiểm toán\nIII. Xây dựng chiến lược kiểm toán tổng thể và kế hoạch kiểm toán\nTìm hiểu hoạt động và ngành nghề kinh doanh của khách hàng",
    "answer": "Trình tự IV, I, II, III"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": false,
    "question": "Khi phát hiện ra sai sót trọng yếu trên báo cáo tài chính của đơn vị được kiểm toán, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "có thể đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần nếu đơn vị được kiểm toán đồng ý điều chỉnh theo ý kiến của kiểm toán viên."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": false,
    "question": "Bằng chứng được xem là đầy đủ khi:",
    "answer": "Có đủ số lượng bằng chứng kiểm toán để là căn cứ hợp lý cho việc đưa ra ý kiến của KTV trên báo cáo kiểm toán"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": false,
    "question": "Môi trường kiểm soát trong kiểm soát nội bộ bao gồm mấy yếu tố?",
    "answer": "7"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": false,
    "question": "Trong giai đoạn tiền kế hoạch, việc phỏng vấn kiểm toán viên tiền nhiệm là một thủ tục cần thiết nhằm:",
    "answer": "đánh giá về khả năng nhận lời mời kiểm toán."
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": false,
    "question": "Yếu tố nào dưới đây KHÔNG thuộc môi trường kiểm soát của kiểm soát nội bộ?",
    "answer": "Triết lý của nhà quản lý công ty khách hàng."
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh về tính hiện hữu và phát sinh, kiểm toán viên thực hiện trình tự.",
    "answer": "Từ sổ cái đến chứng từ gốc"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": false,
    "question": "Để kiểm tra tính có thật của các khoản phải thu đã ghi sổ thì kiểm toán viên nên chọn ra một mẫu từ:",
    "answer": "sổ chi tiết theo dõi các khoản phải thu khách hàng."
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": false,
    "question": "Theo chuẩn mực kiểm toán quốc tế (ISA) số 315, kiểm soát nội bộ bao gồm các yếu tố:",
    "answer": "môi trường kiểm soát, quy trình đánh giá rủi ro của đơn vị, hệ thống thông tin, các hoạt động kiểm soát và giám sát."
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": false,
    "question": "Trong mô tả kiểm soát nội bộ, sau khi có được những thông tin tìm hiểu về kiểm soát nội bộ đó, kiểm toán viên KHÔNG thể sử dụng kỹ thuật nào sau đây?",
    "answer": "Biểu mẫu của doanh nghiệp."
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": false,
    "question": "Phân tách đúng trách nhiệm trong hệ thống kiểm soát kế toán yêu cầu phân tách các chức năng của:",
    "answer": "Phê chuẩn, thực hiện, bảo quản và ghi chép"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật kiểm kê được thực hiện xác minh đối với:",
    "answer": "số lượng hàng tồn kho"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát được thực hiện khi:",
    "answer": "Kiểm toán viên đánh giá ban đầu về kiểm soát nội bộ là hiệu lực"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": false,
    "question": "Trên cơ sở bằng chứng được thu thập và đánh giá, kiểm toán viên quyết định tăng rủi ro kiểm soát ước đoán so với dự kiến. Để có rủi ro kiểm toán không thay đổi so với dự kiến ban đầu, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "giảm rủi ro phát hiện dự kiến."
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên quyết định sử dụng thư xác nhận công nợ phải trả khi kiểm tra chi tiết số dư khoản phải trả người bán. Cơ sở dẫn liệu nào KTV đang kiểm tra:",
    "answer": "hai cơ sở dẫn liệu là tồn tại và đầy đủ."
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": false,
    "question": "Đơn vị được kiểm toán đang mở rộng thị trường khách hàng chiến lược ở các nước trên thế giới và các kho hàng đang thiếu bộ phận kiểm soát lượng hàng tồn kho cuối kỳ, các thông tin trên giúp kiểm toán viên đánh giá:",
    "answer": "Rủi ro tiềm tàng và rủi ro kiểm soát"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": false,
    "question": "KTV phát hành thư quản lý cùng với báo cáo kiểm toán là do:",
    "answer": "Kiểm toán viên cần thông báo tất cả các hành vi gian lận và bất hợp pháp cho Ủy ban kiểm toán hoặc người được chỉ định tương tự, bất kể mức độ trọng yếu"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát có tác dụng",
    "answer": "Ảnh hưởng lớn tới số lượng thực hiện những thử nghiệm cơ bản"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": false,
    "question": "Người nhận báo cáo kiểm toán được ghi trong báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính là:",
    "answer": "Những người mà báo cáo được lập cho họ sử dụng, thường là các cổ đông, Ban quản trị hoặc Ban Giám đốc của đơn vị có báo cáo tài chính được kiểm toán."
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": false,
    "question": "Phần công việc nào dưới đây có thể nhất định phải thực hiện sau ngày lập bảng cân đối kế toán?",
    "answer": "Phát hành báo cáo kiểm toán."
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": false,
    "question": "KTV cần rà soát lại hồ sơ kiểm toán trước khi phát hành báo cáo kiểm toán nhằm:",
    "answer": "Đánh giá công việc của các kiểm toán viên, trợ lý kiểm toán để đảm bảo chất lượng công việc; Bảo đảm sự tuân thủ các chuẩn mực kiểm toán; Khắc phục những thiên lệch trong xét đoán của kiểm toán viên"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên độc lập thực hiện các công việc khác nhau nhằm đạt được sự hiểu biết về kiểm soát nội bộ của khách hàng. Đây là cơ sở giúp cho kiểm toán viên:",
    "answer": "xác định nội dung, lịch trình và phạm vi của các thử nghiệm sẽ được thực hiện trong cuộc kiểm toán"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": false,
    "question": "Để xác minh mục tiêu về tính chính xác của tính giá đối với nguyên giá tài sản cố định mua về trong năm, kiểm toán viên phải sử dụng kỹ thuật kiểm toán nào:",
    "answer": "Tính toán lại"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên kiểm tra chính sách phê duyệt nghiệp vụ bán hàng trước khi giao hàng là nhằm xác minh theo cơ sở dẫn liệu:",
    "answer": "có thật."
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": false,
    "question": "Việc bỏ sót các nghiệp vụ mua hàng là vi phạm mục tiêu kiểm toán:",
    "answer": "đầy đủ."
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": false,
    "question": "Các doanh nghiệp kiểm toán chủ yếu cung cấp dịch vụ",
    "answer": "Kiểm toán Báo cáo tài chính"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục gửi thư xác nhận để xác minh khoản phải thu từ người mua là nhằm mục tiêu:",
    "answer": "xác minh tính có thật, tính giá, quyền và nghĩa vụ."
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": false,
    "question": "Khi tiến hành đánh giá rủi ro kiểm toán, điều nào sau đây không đúng:",
    "answer": "KTV luôn đánh giá rủi ro tiềm tàng ở mức thấp đối với khách hàng truyền thống"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thực hiên ước tính chi phí tiền lương phải trả và so sánh giá trị ước tính với chi phí tiền lương phải trả đã ghi sổ kế toán để phân tích và nhận diện về sự hợp lý của tiền lương phải trả. Theo đó, kiểm toán viên đã thực hiện thủ tục kiểm toán nào?",
    "answer": "Thử nghiệm phân tích cơ bản"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": false,
    "question": "Bằng chứng thu được khi thực hiện kỹ thuật Kiểm kê không cho biết:",
    "answer": "Quyền sở hữu với hàng tồn kho"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": false,
    "question": "Các tình huống nào dưới đây không đúng khi đề cập tới vai trò của hồ sơ kiểm toán là:",
    "answer": "Đảm bảo kiểm toán viên tuân thủ theo các quy định của pháp luật"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": false,
    "question": "Bằng chứng thu được khi thực hiện kỹ thuật Kiểm kê không cho biết:",
    "answer": "Quyền sở hữu với hàng tồn kho"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm soát nào sau đây nhằm đảm bảo hợp lý nhất rằng mọi nghiệp vụ bán chịu trong kỳ của đơn vị đều được ghi nhận?",
    "answer": "Các chứng từ gửi hàng, hóa đơn bán hàng được đánh số liên tục trước khi sử dụng."
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": false,
    "question": "Trong giai đoạn kết thúc, các KTV đánh giá lại trọng yếu và rủi ro kiểm toán vì",
    "answer": "Giúp KTV thu thập đầy đủ bằng chứng kiểm toán thích hợp làm cơ sở đưa ra ý kiến xác đáng về BCTC"
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": false,
    "question": "Lý do chính mà kiểm toán viên thu thập bằng chứng kiểm toán là để:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến về báo cáo tài chính"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": false,
    "question": "Khi xem xét tính hiệu lực của KSNB đối với thủ tục xét duyệt mua hàng, KTV đã tiến hành kiểm tra chữ ký trên các phiếu đề nghị mua hàng. Đó là kỹ thuật thu thập bằng kỹ thuật nào",
    "answer": "Xác minh tài liệu"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": false,
    "question": "Kỹ thuật nào dưới đây không phải là kỹ thuật thu thập bằng chứng kiểm toán:",
    "answer": "Kết chuyển các bút toán doanh thu và chi phí vào tài khoản xác định kết quả hoạt động kinh doanh"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm toán nào dưới đây sẽ phát hiện tốt nhất đối với các khoản doanh thu chưa được ghi sổ tại ngày lập bảng cân đối kế toán?",
    "answer": "So sánh các hoá đơn vận chuyển với sổ sách doanh thu."
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": false,
    "question": "Văn bản pháp quy không cần thu thập trong giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán gồm:",
    "answer": "Thư xác nhận tiền gửi ngân hàng của khách hàng."
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": false,
    "question": "Khi doanh nghiệp không cung cấp chứng từ hay không công bố các chứng từ cần thiết trong quá trình kiểm toán làm ảnh hưởng tới việc xác minh một số lượng lớn các khoản mục trên báo cáo tài chính, kiểm toán viên đưa ra loại ý kiến",
    "answer": "Từ chối đưa ra ý kiến."
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm soát nội bộ đối với nợ phải thu khách hàng được xem là hữu hiệu khi nhân viên kế toán giữ sổ chi tiết các khoản phải thu KHÔNG được kiêm nhiệm việc:",
    "answer": "phê chuẩn việc bán chịu cho khách hàng, Xóa sổ nợ phải thu khách hàng và thực hiện thu tiền."
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": false,
    "question": "Thử nghiệm kiểm soát được thiết kế và thực hiện nhằm:",
    "answer": "Kiểm tra hiệu lực kiểm soát hoạt động trong việc ngăn ngừa và phát hiện những sai phạm trọng yếu ở mức cơ sở dẫn liệu liên quan"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": false,
    "question": "Một kiểm toán viên xác định tính liêm chính của ban quản trị là cao, rủi ro về khả năng xảy ra sai phạm liên quan đến tài khoản là thấp và hệ thống thông tin của khách hàng là đáng tin cậy. Những thông tin nào dưới đây có thể cần thiết cho việc quyết định thủ tục kiểm tra chi tiết số dư tài khoản?",
    "answer": "Kiểm tra chi tiết nên bị giới hạn với những số dư tài khoản trọng yếu, và việc mở rộng thủ tục này nên đủ để chứng minh về đánh giá của kiểm toán viên là rủi ro thấp."
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": false,
    "question": "Theo chuẩn mực kiểm toán quốc tế (ISA) số 315, Chuẩn mực kiểm toán Việt Nam (VSA 315), KSNB bao gồm các yếu tố:",
    "answer": "Môi trường kiểm soát, quy trình đánh giá rủi ro của đơn vị, các hoạt động kiểm soát, hệ thống thông tin và truyền thông, và giám sát."
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": false,
    "question": "Điều nào sau đây KHÔNG phải là lý do chính của việc kiểm toán báo cáo tài chính?",
    "answer": "Do mâu thuẫn về quyền lợi giữa nhà quản lý của đơn vị được kiểm toán và kiểm toán viên độc lập."
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": false,
    "question": "Các hoạt động kiểm soát có thể được phân loại thành các chính sách và thủ tục liên quan đến:",
    "answer": "soát xét thực hiện, xử lý thông tin, kiểm soát vật chất, phân tách nhiệm vụ, phê chuẩn nghiệp vụ"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": false,
    "question": "Lập kế hoạch kiểm toán KHÔNG bao gồm công việc nào sau đây?",
    "answer": "Tiến hành kiểm kê hàng tồn kho cùng với thủ kho."
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": false,
    "question": "Rủi ro kiểm soát được đánh giá là cao thì:",
    "answer": "rủi ro phát hiện phải ở mức thấp."
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": false,
    "question": "Một KTV đang kiểm toán khoản mục tiền mặt, KTV tiến hành thủ tục nào dưới đây mang lại bằng chứng có độ tin cậy cao nhất?",
    "answer": "Kiểm kê quỹ tiền mặt."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên xác định tổng sai phạm đối với toàn bộ báo cáo tài chính của đơn vị được kiểm toán có thể chấp nhận được là 5% lợi nhuận trước thuế được coi là:",
    "answer": "Mức trọng yếu tổng thể"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": false,
    "question": "Trong khi thực hiện kiểm toán tài chính, KTV phải:",
    "answer": "kết luận về mức trung thực, hợp lí của thông tin được công bố."
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": false,
    "question": "Khi nghiên cứu và đánh giá các chính sách và thủ tục của hệ thống kiểm soát, việc hoàn thiện bảng câu hỏi liên quan nhiều nhất đến:",
    "answer": "thu thập hiểu biết ban đầu về kiểm soát nội bộ."
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": false,
    "question": "Cơ sở dẫn liệu nào KHÔNG phải cơ sở dẫn liệu đối với các nhóm giao dịch và sự kiện trong kỳ được kiểm toán?",
    "answer": "Quyền và nghĩa vụ"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": false,
    "question": "Khi doanh nghiệp không cung cấp chứng từ hay không công bố các chứng từ cần thiết trong quá trình kiểm toán, ảnh hưởng tới việc xác minh một số lượng lớn các khoản mục trên báo cáo tài chính, kiểm toán viên đưa ra loại ý kiến nào?",
    "answer": "Ý kiến từ chối."
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": false,
    "question": "Trong việc lựa chọn kỹ thuật kiểm tra hệ thống kiểm soát, yếu tố nào dưới đây ảnh hưởng quyết định tới lựa chọn kỹ thuật cho thủ tục kiểm soát?",
    "answer": "Tính chất của hoạt động kiểm soát cần kiểm tra."
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": false,
    "question": "Kiểm toán viên thực hiện kiểm tra sự phê duyệt các nghiệp vụ bán chịu để khẳng định hiệu lực của thủ tục phê duyệt. Theo đó, kiểm toán viên đã thực hiện thủ tục kiểm toán nào?",
    "answer": "Thử nghiệm kiểm soát"
  },
  {
    "id": 328,
    "premium": false,
    "question": "Thủ tục kiểm tra chi tiết nghiệp vụ mua hàng được sử dụng để cung cấp bằng chứng liên quan tới cơ sở dẫn liệu phát sinh có thể là:",
    "answer": "kiểm tra sổ chi tiết hàng mua đối với các nghiệp vụ phát sinh với số tiền lớn và bất thường."
  },
  {
    "id": 329,
    "premium": false,
    "question": "KTV tiến hành xem xét mối quan hệ của giá vốn với doanh thu thông qua tỷ suất GVHB/DTT để đánh giá tính hợp lý của số liệu , KTV cần tiến hành kỹ thuật nào?",
    "answer": "Phân tích"
  },
  {
    "id": 330,
    "premium": false,
    "question": "Việc chọn mẫu các nghiệp vụ mua hàng từ sổ kế toán và đối chiếu với các chứng từ có liên quan là hướng tới cơ sở dẫn liệu:",
    "answer": "hiện hữu và phát sinh."
  },
  {
    "id": 331,
    "premium": false,
    "question": "Công việc nào dưới đây không thuộc giai đoạn lập kế hoạch kiểm toán",
    "answer": "Nhận diện các lý do kiểm toán của công ty khách hàng"
  },
  {
    "id": 332,
    "premium": false,
    "question": "Khi kiểm toán cho Công ty Cổ phần Hoàng Anh, kiểm toán viên thấy rằng, báo cáo tài chính được lập, trên các khía cạnh trọng yếu, phù hợp với khuôn khổ về lập và trình bày báo cáo tài chính được áp dụng. Tuy nhiên, sự xuất hiện của đại dịch Covid 19 trong khoảng thời gian sau khi năm tài chính kết thúc và trước ngày phát hành báo cáo kiểm toán đã gây ra những ảnh hưởng tiêu cực đến tình hình hoạt động và kết quả kinh doanh của Công ty. Theo xét đoán của kiểm toán viên, vấn đề này cho thấy sự tồn tại của các yếu tố không chắc chắn có thể ảnh hưởng nghiêm trọng đến khả năng hoạt động của Công ty, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần và có “Đoạn nhấn mạnh” về vấn đề được phát hiện liên quan đến ảnh hưởng của đại dịch Covid 19 đến hoạt động của Công ty."
  },
  {
    "id": 333,
    "premium": false,
    "question": "Các KTV xem xét các thông tin khác trên Báo cáo thường niên",
    "answer": "Bởi trong báo cáo thường niên còn chứa đựng các thông tin khác có thể làm giảm độ tin cậy của báo cáo tài chính và báo cáo kiểm toán"
  },
  {
    "id": 334,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích cơ bản của việc thực hiện thủ tục phân tích thực hiện trong giai đoạn kết thúc kiểm toán",
    "answer": "Nhằm soát xét BCTC sau khi đã điều chỉnh và thu thập đầy đủ các bằng chứng thích hợp cho việc đưa ra ý kiến xác đáng"
  },
  {
    "id": 335,
    "premium": false,
    "question": "Một trong những dấu hiệu khả năng hoạt động liên tục của khách hàng là",
    "answer": "Khách hàng tiếp tục hoạt động ít nhất 12 tháng sau khi kết thúc năm tài chính"
  },
  {
    "id": 336,
    "premium": false,
    "question": "Trong các yếu tố sau đây, yếu tố nào không phải là các yếu tố cơ bản của một báo cáo kiêm toán về báo cáo tài chính:",
    "answer": "Thư quản lý"
  },
  {
    "id": 337,
    "premium": false,
    "question": "Trong một báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính, kiểm toán viên có thể:",
    "answer": "Lựa chọn một loại ý kiến kiểm toán phù hợp để trình bày trong phần “Ý kiến của kiểm toán viên”."
  },
  {
    "id": 338,
    "premium": false,
    "question": "Mục đích của KTV xem xét dấu hiệu hoạt động liên tục của khách hàng nhằm…",
    "answer": "Giúp KTV xem xét BCTC đã được lập trên giả thuyết hoạt động liên tục là phù hợp"
  },
  {
    "id": 339,
    "premium": false,
    "question": "KTV phát hành thư quản lý cùng với báo cáo kiểm toán là do:",
    "answer": "Kiểm toán viên cần thông báo tất cả các hành vi gian lận và bất hợp pháp cho Ủy ban kiểm toán hoặc người được chỉ định tương tự, bất kể mức độ trọng yếu"
  },
  {
    "id": 340,
    "premium": false,
    "question": "Khi phát hiện ra sai sót trọng yếu trên báo cáo tài chính của đơn vị được kiểm toán, kiểm toán viên sẽ:",
    "answer": "Đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần nếu đơn vị được kiểm toán đồng ý điều chỉnh theo ý kiến của kiểm toán viên."
  },
  {
    "id": 341,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp nào kiểm toán viên không cần nêu ‘Cơ sở của ý kiến kiểm toán’ trên báo cáo kiểm toán về báo cáo tài chính?",
    "answer": "Trường hợp kiểm toán viên đưa ra ý kiến chấp nhận toàn phần."
  }
]